因應中國先進武器發展，美國海軍正加速磁軌砲試驗

因應中國先進武器發展，美國海軍正加速磁軌砲試驗

基於保密防諜，美國海軍近年來已少有其先進武器實驗的消息，不過近期被發現海軍正在陸軍靶場進行艦載電磁軌道砲的測試。

外媒報導，美國海軍已將其實驗性電磁軌道炮移至新墨西哥州的美國陸軍白沙導彈靶場，並進行實彈測試，且已經接近海試的階段。據消息指出，自今年初海軍就開始進行軌道砲的轉移及安裝，並已成功進行實彈射擊，且數據相當理想，進度比預期的快。

磁軌砲是非常具有挑戰性的工程，相關計畫已研發近 15 年，原本在 2016 年就將展開的船試被推遲到 2019 年，甚至曾一度傳出相關計畫可能被放棄。但在去年初，中國人民解放軍就已經公開了艦載磁軌砲圖像，且據聞俄羅斯也正加緊研發類似武器系統，儘管無法了解中、俄磁軌砲的真正實力，不過美國海軍為此而備受壓力。

所以近年來，海軍不僅開始要求更多的相關預算，也加緊武器實驗及測試的步伐。磁軌砲的問題並不只是能否成功射擊，而是關於美國海軍戰術及後勤的變革，這牽扯到許多計畫，例如通用於普通砲及軌道砲的高速彈體（Hypervelocity Projectile，HVP）研發，以及水面艦群新戰術概念的探索。

成立海軍戰術實驗中隊

今年 5 月，美國海軍成立了專門的實驗中隊 Surface Developmental Squadron One（SURFDEVRON 1），以測試和評估新的水面戰戰術及技術，其中當然包含了目前僅有的 3 艘 Zumwalt 級隱形驅逐艦。在其先進火炮系統（AGS）計畫失敗之後，海軍開始想用磁軌砲來代替。雖然外界對持仍然抱持懷疑，但磁軌炮仍然被視為一種創新的作戰能力，並滿足海軍對遠程多任務武器的需求。

磁軌砲原型機被移至白沙導彈靶場，就是為了要進行更進階的測試。而最新曝光的就是 HVP 試驗，這是一種通用於艦載 5 英吋火砲及陸軍 155 毫米榴彈砲的新彈體，且為了適應不同尺寸的火砲，也將會有不同尺寸的外殼。若使用電磁推動，那麼 HVP 預計速度將超過 6 馬赫，射程達 100 英里。雖然在普通火炮上應用性能將遠不如磁軌砲，但仍足夠做為防空武器。

據今年初美國海軍發布的草案顯示，目前磁軌砲原型充電大約需要 2 分鐘，不過發射僅 1 秒不到，且整個系統是電磁屏蔽的，以免瞬間釋放的龐大電磁能影響到船上的電子系統。值得一提的是，也有消息指出，除了 Zumwalt 驅逐艦外，海軍也打算在 Spearhead 級聯合高速海運艦上進行磁軌砲海試，不過還沒有被官方證實。